<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://zuihouyipai.github.io</id>
    <title>最后一排自习室</title>
    <updated>2019-12-15T14:30:17.758Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://zuihouyipai.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://zuihouyipai.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>我们都是好学生，专坐后一排</subtitle>
    <logo>https://zuihouyipai.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://zuihouyipai.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 最后一排自习室</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[也许VR可以让一个人重生 -关于VR的几点思考]]></title>
        <id>https://zuihouyipai.github.io/post/ye-xu-vr-ke-yi-rang-yi-ge-ren-chong-sheng-guan-yu-vr-de-ji-dian-si-kao</id>
        <link href="https://zuihouyipai.github.io/post/ye-xu-vr-ke-yi-rang-yi-ge-ren-chong-sheng-guan-yu-vr-de-ji-dian-si-kao">
        </link>
        <updated>2019-12-15T14:19:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>心驰神往本是一种幻想，而在此刻成了一种现实—— 《无题》</p>
<p>最近接触VR比较多，对VR有一些思考，想简单聊一聊。随着5G的普及，很对人开始对VR充满了想象，大家都觉得在5G的推动下，VR会得到更大的发展，虚拟现实将会有更多的落地。</p>
<p>目前AR的应用更多的体现在游戏、电影以及虚拟购物上，还记得之前淘宝推出的Buy+，在当时给人耳目一新的感觉。</p>
<p>正如互联网带给人的不仅仅是生活的便利一样，同样的VR带来的可能也不仅仅只是生活的便利那么简单。任何物质的改变都会带来文化乃至精神层面的一个迭代和改变。如果没有当初互联网的发展，那么就不会有现在所谓的互联网思维。很多的变革在当时来看，可能影响微乎其微，但从长远来看带来的影响却是深远持久的。</p>
<p>VR最大的魅力就在于它可以让一个人几乎身临其境的感受到虚拟现实中的各种体验，以至于在你没有切断虚拟现实的联系之前，你可能都未曾发觉你正漫游在虚拟现实中。</p>
<p>人生抛开生命存在本身不谈，就是一连串经历的聚合，一个人经历的越多，其生命便会愈发的厚重。随着VR技术的发展，虚拟现实一定可以达到和现实不分伯仲的程度。到那个时候，一个人如果想要经历另一种不同的生活，体验另一种不同的人生只需要依托虚拟现实，就像观看电影一样，在有限的时间内体验无数的人生。这样一来，生命在横向的时间上虽然没有改变，但在人生的纵向上却得到了拓展。</p>
<p>以前经常参加各种培训，大家都觉得单纯的理论课程很令人乏味，能够学习和掌握的也会很少，大多是当时记得后来就忘记了。但有一些培训却可以给人留下难以磨灭的印象，甚至因此而改变一个人一生的走向。回头看，但凡是这样的培训，都不是理论的宣讲，更多的是体验式的课程，都能够让人产生一种超现实的体验。一些优秀的电影也是一样，好的电影可以改变一个人的世界观和价值观。在人生的周边，我们也会经常看到有一些人在经历了人生的重大变故后，整个人好像变了个人似的。还记得《心灵捕手》那段经典的对话。</p>
<p>肖恩：如果我问你艺术,你可能会提出艺术书籍中的粗浅论调。</p>
<p>有关米开朗基罗,你知道很多，他的满腔政治热情，与教皇相交莫逆，耽于性爱，你对他很清楚吧？但你连西斯汀教堂的气味也不曾嗅到？你未曾站在那儿，昂首眺望天花板上的名画吧？可是我见过。</p>
<p>如果我问关于女人的事， 你大可以向我如数家珍，你可能上过几次床，但你没法说出当自己在女人身旁醒来时，那份涌自内心真正的喜悦。</p>
<p>你年轻彪悍，我如果和你谈论战争，你会向我大抛莎士比亚， 朗诵“共赴战场，亲爱的朋友”</p>
<p>但你从未亲临战阵，未试过把挚友的头拥入怀里，看着他吸着最后一口气，凝望着你，垂死向你求助。</p>
<p>我问你何为爱情，你可能只会吟风弄月，但你未试过全情投入真心倾倒，</p>
<p>四目交投时彼此了解对方的心，好比上帝安排天使下凡只献给你，把你从地狱深渊拯救出来</p>
<p>对她百般关怀的感受你也从未体会，你从未对她情深款款矢志厮守，明知她患了绝症也再所不惜，你从未尝试过痛失挚爱的感受。</p>
<p>你也从未经历过在她的病床前坚定不移地陪伴，紧握着她的纤手，因为医生知道你根本就不在乎“探访时间”的明文约束。</p>
<p>你并没有体会过“失去”的真正意义...因为只有在你爱某人甚于自身时才会领悟。我怀疑你从未付出过这样的爱。</p>
<p>以前我们只是在电影里体味别人的人生，而今我们终于可以作为主角，去亲身体会</p>
<p>怎样才算是真正的活过，不是你获得了什么，留下了什么。而是你经历了什么</p>
<p>没有谁能够真正的猜测到未来，即使能够猜的到也只是自己的未来。当几乎所有人都在谴责手机导致人际关系的冷漠。每个人只沉浸在自己的世界里时，是否想过沉浸在自己的世界里本来就是每个人一种最自然的状态。哪怕是列夫托尔斯泰也因为自己的日记被别人查看而恼怒，毕竟每个人都需要自我的空间。</p>
<p>人与人之间是否曾真正的相互理解和体谅过，每个人都只是主观的存在着，一千个人读《哈姆雷特》，就会有一千个哈姆雷特。</p>
<p>你以为你理解了别人，其实你只是理解了自己。在人际之间阻挡的不只有皮囊，还有思想。你无法将自己的思想植入别人的大脑，但你却可以让别人看到你所看到的，感受到你所感受的。也许这就是VR最大的价值。</p>
<p>当虚拟与现实接轨，在你分不清什么是虚拟和现实的时候。你是否会真正的感受到，此刻的人生是否也只是一种虚幻的存在。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读懂这几点，学习知识都不是事]]></title>
        <id>https://zuihouyipai.github.io/post/du-dong-zhe-ji-dian-xue-xi-zhi-shi-du-bu-shi-shi</id>
        <link href="https://zuihouyipai.github.io/post/du-dong-zhe-ji-dian-xue-xi-zhi-shi-du-bu-shi-shi">
        </link>
        <updated>2019-12-15T14:18:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>                世界只是一个点，认知到这个点的仅仅只是神。—— 《无题》
</code></pre>
<p>希腊“悲剧之父”埃斯库罗斯曾经说过这样一句话，太阳底下无新鲜事。时代在流转，但世界的本质却始终没有改变过。同样的，所谓的知识虽然浩如烟海，书店里的思想琳琅满目，但归根结底都是对世界的一个个阐释。因为世界的本质未曾改变，始终如一，所以所谓的真理或者知识也便是唯一的。只要你掌握了一个事物最本质的东西，那么你便了解了这个事物的全部知识。世界上之所以会有数不清的书籍和看似繁多的知识，首先是因为即使是一个很小知识，也会有无数的人用不同的方式，从不同的侧面去进行阐释同一个东西。所以便诞生了无数的重复性书籍。其实这些书籍所阐释的不过是同一个东西。</p>
<p>其次人类对世界的认知犹如盲人摸象，每一个盲人感知到这个世界的不同部位凭借着自己的感知表述着对这个世界的认知，因为对于盲人来说，他所触摸到的局部的确是正确的，是可被验证的，所以被称之为真理或者知识。因为有无数的盲人在摸索这个世界，便有了无数大大小小的真理和知识。但盲人摸到的始终是世界的局部，所以其所谓的真理和知识也只能是局部的知识，是有一定的限制的，超过限制的范围真理和知识便会失灵。所以人类一切的思想果实都是不完整的。人类所在做的便是把这样一个个不完整的思想碎片，拼贴成是一个完整的世界。对于知识获取的捷径便是直接去认知世界本身，而这便是哲学家所在做的事情。</p>
<p>一个人一个世界，我们之所以争执不休，只是因为我们都只活在自己的世界。</p>
<p>当思想上升到一个层次的时候会发现，真的如庄子所说，万物齐一。以前上课，老师会讲庄子的“齐物论”是错误的，如果真的万物齐一的话，那么这个世界上便没有所谓的对错和是非之分，再者人和动物怎么可能是一样的呢。其实这里也是我们经常会犯的一个错，那就是把世界的表象当成是这个世界本身。</p>
<p>哲学家总是从抽象的层面上去认知这个世界。世间所谓的对错只不过是一个事物的一体两面。对错总是相对的。同样的事物表象的区别，仅仅只是表象，万物的内在总是相通相连的，现在通过科技的发展，我们可以追溯到构成一切事物的本质都是原子。如果从这样一个角度去理解的话，事物之间又有什么区别。</p>
<p>所谓的万物互联时代不是开拓一个新的世界，而是回归到世界最初的本源。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于科学的几点主观思考]]></title>
        <id>https://zuihouyipai.github.io/post/guan-yu-ke-xue-de-ji-dian-zhu-guan-si-kao</id>
        <link href="https://zuihouyipai.github.io/post/guan-yu-ke-xue-de-ji-dian-zhu-guan-si-kao">
        </link>
        <updated>2019-12-15T14:14:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>人的无知不在于人无法认知这个世界，而在于人自以为自己已经认知到了这个世界。—— 《无题》
</code></pre>
<p>世界从来没有恒定，一切都在流变。思想是最缥缈的存在，自然没有永恒的留存。但就连科学也未能幸免，在时间的流变中归于虚无，因为人世间从无权威。</p>
<p>科学就一定是对的吗？这是一个很有意思的问题。正是在这一个问题的指引下，产生了一系列的进步。纵观人类的科学史，似乎就是一个不断颠覆和重塑的过程。从哥白尼颠覆中世纪的地心说开始，到爱因斯坦颠覆传统的牛顿经典力学。人类的思维在不断的颠覆中，一步步被拓展。每一个看似无比准确的知识却总是被无情的推翻，以前人们觉得事物总是唯一的，非此即彼，一个人不可能既活着又死着。但薛定谔的猫却告诉人们事物是可以存在即是此又是彼的状态。你可以既活着又死着。人们觉得因果总是恒定的，一件事情的发生必然会导致因果相关的另一件事的发生。但最终哲学却否定了因果的存在，是谁告诉你一件事情的发生就必然会导致另一件因果事情的发生的，换言之你只是经常看到火让树木燃烧，所以就认为火是树木燃烧的因，但火就一定会让树木燃烧吗？这个是无法恒定的。</p>
<p>霍金在时间简史中说人类一直想找到一个无所不包、能够完整的解释整个世界的理论体系。而这一体系便是科学。但事实证明人类无法去给予这个世界最真实的表达。科学讲求的是观察—假设—验证—修正，然后用修正好的理论体系来指导人类的认知和实践。所以科学本质上来讲只是人类自身的主观假设而已，只不过这个假设刚好符合现阶段人类感知到的世界而已。</p>
<p>远古时期，人类因为一次偶然的祈祷，碰巧得到了自己所期望的结果，于是觉得祈祷就一定会让自己心想事成。第二次祈祷没有收获期望的结果，便觉得是自己祈祷的不够虔诚。但却从来没有反思过祈祷和自己得偿所愿之间有什么必然结果。越是不得果，越是虔诚，寺庙的香火日益鼎盛。又某天，邻家的一个小孩得了重病，神婆去跳了下大神，碰巧孩子的病好了，于是人们便觉得生病就是邪灵附体了，要招魂跳神。这样一系列的事情，现代人称为迷信。对比下科学又何尝不是如此，在某一个相对的领域内科学得到了现实的验证，于是大家觉得科学便是正确的。等到过了某段时间后环境发生了变化，或者跳到了另一个领域原先的科学却不管用了。</p>
<p>所以世上从无绝对的真理，科学也不过时人类的假设。对科学的绝对盲从便和世人迷信神鬼无异。</p>
<p>人类永远无法摆脱争执，只要有人的地方就会有江湖，就会有战队派系之分，只要有派系，争执便永远存在。无论是宗教间的相互敌视，还是学术间的争鸣，都无一例外的滑向对立。只是因为每个人都觉得自己站在了对的一面。但有时候更多的事实很可能是双方讨论的话题根本不在一个层面或者不是同一个对象，词语只是对客观事物的指代，有其自身的局限性，每一个人都对词语的理解都是主观化的，所以更多的时候看似说的是一个词，但更多是双方自己所主观理解的词、词语永远无法替代客观的事物。有些争论本身就是无解。</p>
<p>混沌大学的李善友老师在每次讲课结束后都会说我讲的都是错的，就是这么一句不起眼的话，反而要比真理更加真理。</p>
<p>承认科学也是一种迷信似乎让人很难以接受，但正是这种难以接受才会导致认知的局限。科学的前进总是会有无数难以接受的时刻。</p>
<p>人生最大的智慧在于自知，懂得自己的无知，而后执着前行，才不至故步自封。有时候承认自身的不完美要比完美本身更加完美</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>